ff系列 - 想將公屋閒置空間改建為落選區議員辦事處

有冇議員想還拖？

二Ｏ一八年十月
房屋署就公共屋邨閒置空間的使用安排

2019年12月12日
房屋署轄下議員辦事處的編配機制

觀塘願景 - 梁凱晴 Jannelle R. Leung
已讚好的專頁 · 3月24日 ·

【尋月華街一生存空間】

自從我勝出選舉成為月華區區議員以來，落選嘅建制派區議員一直不用交還地辦，因為謝偉俊一早已加入該鋪成為共同租戶，可以以立法會議員身份永續租約。

我哋經常都收到老街坊投訴冇辦事處，更有人話要怪就怪我哋能力不足，唔可以怪人。事實上隔離區協和嘅街鋪一係租金過高，一係用途違規；工業區嘅契約政府亦唔會提供任何資助，不能用作開設地辦；和樂邨有吉舖，但房署亦唔准許轉為議員辦事處用途。

冇辦事處尚可以電話聯絡維持最基本街坊服務，但係連小貨倉都冇真係難以生存。

呢幾個月我哋每次開站用嘅物資，檯凳直幡擴音器，聖誕、新年期間派發俾街坊嘅物資，同抗疫期間儲備嘅防疫物資，我哋都係要靠唔同義工騰出空間比我哋用。呢個情況已難以持續下去，一來唔能夠每次都要求唔同人夾時間開門俾我哋存取物資，二來一位好心人借用俾我哋一個常用嘅地方亦都好快要還返比人。

我哋好希望喺月華街租到一個小小倉庫，望各位月華街坊有消息盡快inbox我哋，如果冇辦法我哋最後先會搵工廠區嘅倉，因為工廠區推車要兜大圈20分鐘先上到月華...

感激大家！

岑子杰李志宏仲唔去book場！！！！！！

現時，若公共屋邨內有空置儲 物室可供租用，房屋署會於屋邨辦事處或大廈地下大堂張貼通告，邀請合資格人士申請。然而，有社福機構向本署表示，對於空置儲物空間的存在、數量，以及可否／如何租用等均幾乎一無所知。

此外，本署發現在部分住宅大廈的地下和低層有不少相連的「空格位」，部分「空格位」的面積與同層其他的住宅單位相若；某些「空格位」則以鐵欄圍封，內裡並無放置任何物品，而另 一端亦只有鐵欄遮擋。

房屋署表示，「空格位」一般出現在早期公共屋邨標準型大廈的設計中。因個別屋邨大廈所在地形的限制，以致該些空間未能符合作為住宅單位的相關法定要求。該署續指，該些空間有作為通風和通道的用途。基於保安、管理和通風的需要，該署將該些位於低層的空間以鐵欄圍封。由於該些空間不屬儲物室，故房屋署未有統計公共屋邨 內有多少類似的空間。

記未

申訴專員公署以前有線上pdf
而家反而要download

申訴專員公署：我冇收過CSI

進行中的主動調查
2020年3月5日
懲教署生產的口罩的生產、分發和點存安排
2019年11月14日
康樂及文化事務署對公眾泳池公眾授泳活動的規管
2019年7月10日
私家醫院低收費病床的使用

官方認證✅

正 如 CPC 29/2018 號文件所匯報，至今我們已成功將住宅範圍內的一些儲物室改建為 19 個住宅單位 (一 個 位 於 葵 盛 西 邨 ， 而 蝴 蝶 邨 和 隆 亨 邨 則 各 有 九 個 單 位 。)，而這些單位均已出租予租住公屋申請人。此外，我們剛把蝴蝶邨內六個儲物室改建為住宅單位，並正安排出租。

此外，我們最近透 過加強天然照明及通風，克服有關單位室內高度的問題，藉此，建議改建順利邨部分儲物室和空格的方案亦已獲得過，預計從改建所得的 15 個住宅單位可於 2018 年 12 月出租。我們應用相同原則，已獲批准在樂富邨進行另一項改建工程，以提供 30 個住宅單位。

Ching唔做記者真係嘥曬